終極手足裝備詳解：濾罐篇 （重要裝備po ！)

終極手足裝備詳解：濾罐篇 （重要裝備po )

終極手足裝備詳解：防毒面具篇

(睇左依個先睇罐！）

講完防毒面具，依家講濾罐，濾罐主要分為兩種，一種係40mm 濾罐，適用於大部分軍用防毒面具，3M full face 加parts 亦可用；另一種係bayonet，例如3M 濾罐、honeywell 罐。

40mm 罐最大好處就係大部分都係NBC filter，預左比人打生化戰，所以多數乜都防倒，就算係工業用嘅都擋到山埃，防護力幾高，但係相對3M 罐黎講比較難買，亦都偏重，例如根據網上資料，7093 大概 45g，而Scott Pro 2000 就大概 265g。

網上一般 40mm CBRN 罐已經夠曬，military surplus 一般唔貴，百幾二百已經有，例如FP-5 filter 都係$200 度，不過部分過左期，不過正常黎講密封包裝嘅過左期幾年都用得。如果擔心品質問題嘅，可以考慮買民用NBC filter，或者工業用 ABEK2P3 filter，例如 Scott Pro 2000 系列或者 Mestel Multipurpose 40mm，之前見過carousel 有人賣，不過貴外國網一二百左右。

至於bayonet 今次主力講番 3M，因為喺香港最容易買到。3M 罐分兩種，一種輕便版一次過濾曬氣體同粒子，例如60926，另一種就只有單一功能，一係濾氣體，一係就粒子，例如6006、7093。要擋TG ，必須氣體同粒子都擋，齋擋氣體淨係隔到味，隔唔到TG粒子，齋擋粒子就隔唔到味。

就住過濾山埃黎講，6099 頂到最耐，喺1000 ppm 濃度之下，頂到大概350 分鐘，而6006 只頂到90 分鐘倒，根據明報，發射催淚彈現場山埃濃度大概30 ppm，理論上兩款喺現場應該都可以頂得住，手足們可以自行考慮。

60926 依種一舊過嘅罐其中一個缺點就係因為要一舊過放曬擋氣體嘅6006罐 同擋粒子嘅P100 棉，罐入面地方有限，所以裡面擋粒子嘅P100棉壽命係入面6006 嘅一半，所以基本上用到「一半」就要換。
常見嘅濾罐組合如下：
6099
60926
7093/6035 +6006
2097+6006
2091+6006

其中7093、6035 有防水功能，適合救火隊同企較前嘅手足，棉量係一般嘅雙倍份量，壽命較長。

有手足問點樣先知要換罐，簡單講，6006等擋氣體嘅罐方面，如果你聞到味咁就要換，至於擋粒子嘅P100 棉，用到呼吸阻力好大就要換，有手足計過6092X 系列壽命大概 如下
高濃度：200mins
開放環境 100hrs
密閉場所 30hrs
不過依家有埋山埃，實際情況自行考慮。

Pish

高汁

推

有用

721

手足你好

Push

push

Up !

推！

多謝樓主

緊急求救

小弟 Facebook 專頁被五毛瘋狂攻擊導致影片下架，唔知跟著落黎仲會玩咩😡😡😡😡
急需支援！希望請大家幫手去小弟專頁「評論」/ reviews 果度推薦一下🙏🙏🙏🙏🙏

#全民勇武 #手足 #藍絲 #勇武 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #豬嘴 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #醫護 #火魔 #眼罩 #lihkg #連登 #高登 #rthk #銀髮族

手足多謝

仲以為你會整個list出嚟
雖然基本嘢都知道晒